士多有文匯報撐, 使乜要我地香港人

【特稿】楊岳橋辦煽動抵制士多

2019-06-14
反對派議員「煽動」成癮，不但煽人上街，還要煽人抵制士多及食肆。究其原因，全因有關士多及食肆老闆與他們意見不同，並不希望有暴力衝突，就被反對派中人無良針對，全然不知他們所謂的「民主」為何。

老闆盼不要暴力衝突

昨日，反對派議員楊岳橋的辦公室fb專頁發佈帖文，號召大家抵制「士多Ztore」，帖文中更配上「豎中指」圖片。事件源自「士多」老闆在網上發佈長文，希望無論是贊成修例還是反對的朋友，都可以平心靜氣去討論。

他還說，《逃犯條例》修訂是跟足聯合國指引的，且很多地方都與中國內地有類似協議，因此修例是沒有問題的。不過，他亦理解在媒體影響下，部分市民對修例是會產生恐懼。他希望市民理性對話，不要進行暴力衝突。

但此文一出，士多Ztore即成為攻擊對象。尤其是在反對派議員助理的帶頭之下，不少盲目的支持者紛紛表示要抵制商家，甚至對商家出言不遜。

員工批暴徒 冰室受累

同樣深受其害的還有紅磡冰室。該冰室因有個別員工在工作期間批評暴徒所為，有偏激的食客即將此事擺上網絡，並號召大家抵制冰室，迫使冰室在無奈下要發表聲明表明並無政治立場。

不過，反對者繼續步步進逼，在冰室的fb留言大罵冰室，稱此事無立場不應該，難聽過粗口云云。香港文匯報記者還發現，在紅磡冰室facebook專頁亦突然出現不少差評。

同時，有反對修例的激進者開始在網上搜集整理支持修例的商家名單，試圖發起抵制行動，散播白色恐怖，企圖通過網絡欺凌逼迫商家與他們的立場一致，所為令人心寒。■香港文匯報記者 鄭治祖

有文匯報認證, 無死錯人啦
同場加映紅磡冰室

場仗未完，大家要出力呀！！！

反送中懶人包

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園（有可能再加入其他起點同時前進，請留意民陣fb最新消息）
遊行終點：政府總部

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：金鐘立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（暫未有時間，要留意民陣fb最新安排）